{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel jeu met en scène le protagoniste, Master Chief?",
            "TrueAnswer": "Halo",
            "FalseAnswer": [
              "Mass Effect",
              "Destiny",
              "Borderlands"
            ],
            "Explanation": "Le Master Chief est le personnage central de la série 'Halo', un jeu de tir à la première personne futuriste et de science-fiction développé par Bungie et plus tard par 343 Industries."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la principale faction ennemie dans la série 'Mass Effect'?",
            "TrueAnswer": "Reapers",
            "FalseAnswer": [
              "Covenant",
              "Flood",
              "Collectors"
            ],
            "Explanation": "Les Moissonneurs sont une ancienne race de machines très avancée qui élimine systématiquement toutes les civilisations organiques avancées tous les 50 000 ans dans la série 'Mass Effect'."
          },
          {
            "Question": "Dans 'StarCraft II', quelle race est connue pour sa technologie avancée et ses capacités psioniques?",
            "TrueAnswer": "Protoss",
            "FalseAnswer": [
              "Terran",
              "Zerg",
              "Hybrids"
            ],
            "Explanation": "Les Protoss sont une race alien technologiquement avancée dans 'StarCraft II', mettant l'accent sur les capacités psioniques et cybernétiques dans leurs unités et structures."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu met en scène une faction appelée le New Conglomerate, combattant lors d'une guerre futuriste?",
            "TrueAnswer": "Planetside 2",
            "FalseAnswer": [
              "EVE Online",
              "Warframe",
              "Titanfall 2"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Planetside 2', les joueurs choisissent l'une des trois factions, le New Conglomerate étant un groupe visant la liberté et la séparation de la répression de la République Terrane."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif principal dans 'Deus Ex: Human Revolution'?",
            "TrueAnswer": "Mettre fin à la tyrannie augmentée",
            "FalseAnswer": [
              "Détruire les envahisseurs aliens",
              "Créer une utopie de l'IA",
              "Secourir des otages"
            ],
            "Explanation": "'Deus Ex: Human Revolution' se concentre sur la lutte contre l'abus de la technologie d'augmentation humaine et la découverte d'une conspiration mondiale dans un environnement cyberpunk."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu se déroule dans un univers où l'humanité est en guerre avec un collectif de races aliens appelé le Covenant?",
            "TrueAnswer": "Halo",
            "FalseAnswer": [
              "Killzone",
              "Gears of War",
              "Half-Life"
            ],
            "Explanation": "La série 'Halo' tourne principalement autour de la guerre entre les humains et le Covenant, une alliance d'espèces aliens déterminée à détruire l'humanité."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Dead Space', quel est l'objectif principal du protagoniste, Isaac Clarke?",
            "TrueAnswer": "Survivre face aux Nécromorphes",
            "FalseAnswer": [
              "Explorer d'antiques ruines",
              "Résoudre des mystères aliens",
              "Vaincre une révolte de robots"
            ],
            "Explanation": "L'objectif principal d'Isaac Clarke dans 'Dead Space' est de survivre et de s'échapper du vaisseau spatial USG Ishimura infesté par des cadavres humains réanimés et grotesques appelés Nécromorphes."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu met en scène les aventures spatiales du commandant Shepard?",
            "TrueAnswer": "Mass Effect",
            "FalseAnswer": [
              "Elite Dangerous",
              "No Man's Sky",
              "EVE Valkyrie"
            ],
            "Explanation": "Le commandant Shepard est le personnage central de la série 'Mass Effect', dirigeant une équipe pour protéger la galaxie contre diverses menaces dans un riche cadre d'opéra spatial."
          },
          {
            "Question": "Quelle technologie offre des capacités de traversée et de résolution de casse-tête au protagoniste dans 'Portal'?",
            "TrueAnswer": "Pistolet Portal",
            "FalseAnswer": [
              "Bottes de gravité",
              "Jetpack",
              "Télékinésie"
            ],
            "Explanation": "La série de jeux 'Portal' tourne autour du Dispositif de Portail Manuel de la Science Aperture, plus communément appelé Pistolet Portal, permettant au joueur de créer des portails reliés sur des surfaces planes."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de jeux permet aux joueurs de piloter des robots géants personnalisables appelés 'Mechs'?",
            "TrueAnswer": "MechWarrior",
            "FalseAnswer": [
              "Armored Core",
              "Titanfall",
              "Hawken"
            ],
            "Explanation": "La série 'MechWarrior' est renommée pour sa simulation de pilotage de BattleMechs, offrant une personnalisation approfondie de ces colossales machines de guerre dans des environnements de combat futuristes."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}